6÷2（1+2）＝？

點解計到1係錯呢？

乘同除邊個計先唔係一樣嘅咩？

2X6/3=4
2x6=12
12/3=4

2x6/3
6/3=2
2x2=4

求解！

利申，家姐佢讀緊小學，佢畀同學仔問，佢唔識所以問做阿妹嘅我。
再利申：我剛讀完中一

真心嗎

仲細咩 除號已經冇乜人用
因為好易混淆

6÷2（1+2）

呢種乘法只可以用係代數上
就算比你乘 條式都係
6÷2x(1+2)
6÷2x3
3x3
9

完

呢個我明呀！
但去到6/2x3呢到有問題

除同乘唔係邊個先邊個後都係一樣嘅咩？

腥移民？

正解
咁都唔識既人係咪弱智?

數學拎u? 順序計啦

6
— (1+2)
2

咁你覺得（1+2）係乘分子定分母呢？

答案係B

No.
完

我以為係得 white trash 先會問呢d 問題.....

9

6/2（1+2）
=4（6）
=25
唔知啱唔啱呢姐姐

利申：K3上晝班

6÷2x=?

例子
1/2*3
你計1/2先再*3 不等於 2*3先再用1除

感覺重點唔係條數，重點係距家姐讀小學，而距讀完中一

我比較想知 你家姐係點樣嘅人
大過你都可以讀小學 你就讀中學

除x = 乘1/x
根本唔存在先算乘後除嘅次序，因為佢哋係同一樣operator, 按照次序計算就啱

邊個同你講乘除唔洗分先後次序

屌仲以為自己好撚醒搵到破綻
係一樣呀 6乘3先同除2先都得
如果你話2乘3 係你根本唔明數學原理 不學無術/好撚蠢

我想問你，先乘同先除有分別？

從嚴格意義上來說 6÷2(1+2)這個表達式本身就是不規範，或者錯誤的。因為乘號「x」通常在有字母的式子中才有可能省略，而在純數字的式子中，乘號是不允許省略的。
所以當以代數既邏輯思考時,
assume 6÷2x=y and x=x1+x2
when x1 =1 and x2 = 2,
6÷[2x(1+2)]=y
y= 6÷6
y=1
不過本來條問題寫法就有問題，所以已經無話邊個答案先係正確。

其實數式就好似語言咁，好多時為咗方便會簡化咗佢，有時係會令人誤會。

6÷2(1+2) 可以理解為 6÷2×(1+2) 或 6÷( 2(1+2) )，前者懶寫乘號，後者懶寫括號。不過通常應該當係前者。

舉例說明，通常冇誤會嘅簡寫：
sin2x 一般黎講係想表達 sin(2x) ，但係你可以理解為 sin(2) x 咁。

又或者好多個數連加，我地通常唔寫括號：
A+B+C+D 本身應該寫成 ((A+B)+C)+D ，但全部都係加，點計都唔會錯，就咪鬼寫咁多括號啦，睇到眼都花。

又或者積分式通常會咁寫：
∫ ax+b dx 本身應該寫做 ∫ ( ax+b ) dx ，但通常都係 ∫ 同 dx 夾住個 Function，唔會誤會。

結論係：當有好多人對 6÷2(1+2) 嘅理解有分歧，就唔應該咁寫。

利申：數學撚